[IVE] 你地係咪真係想簡BSE? 請你地睇一睇

致各位DSE/FD同學仔，會係來年將會讀IVE BSE的人。其本上你報得就收你....因為都收好多人

先講下背景:
以IVE Engineering黎講，BSE都真係幾多人讀，有三間院校，分別係屯門，摩理臣山，沙田。
摩理臣山BSE係最耐歷史。師資GOOD GOOD嫁...我覺得
沙田係最多人簡既院校，人數最多，（可能有幼教既關係，但食女果個唔係你囉）
屯門有killer...佢今年轉左過去...屯門既朋友就GG了

讀完BS最大嘅好處就係可以有個電B牌。呢個我相信係IVE BS最大嘅賣點。

如何拿高GPA?
1. 全部既計數科，只要你有操past paper，操3年以上，拿A係冇問題。Lab要做得靚靚仔仔，抄多d字。呀SIR見到你多字都會比高分少少你嫁啦。
2. 背書科就要睇miss/呀sir囉，最好大家識埋對面院校既同學仔，互相交換資訊。
3. Group project/FYP，搵下師兄/taobao幫下你。自己小心啦。都要識擦鞋。
4. 英文科同中文科，最重要係識擦鞋。NLP/CA 盡拿高分。overall 最後有B-以上係唔難。如果英文底好少少，做乜嘢都會事半功倍。

就業
intern 好重要! 要簡一個好既公司。佢會影影響你個FYP 成績/..因為有48個credit,好撚重。如果知自己升唔到大學就係intern公司做好D...佢地九成九都會請番你。如埋出邊有好多BS既工公司。FG有13K-15K... 記得搵一間肯幫你寫5年working experience 既公司..幫你地簽B牌。

升學
BSE 升學 大學只有polyU BSE一間 (UGC) 升 year 3, GPA最好過3.6...最好你係女仔....女仔就會有易D入。都好睇英文...(溫馨提示:小心個in你...好串/...串過馬撚...但忍住..想入BSE 就要過到佢果關 )。仲有一間就係Thei...GPA:2.9啦最少...都好既....但係貴囉....同埋岩岩搞...好多野都好新....但兩間都係HKIE認可的...(THEI係暫認可)。

另外就係各大院校既Mechanical Engineering.... (top-up就不了, )因為香港讀完ME都好多出黎都係做番BS....一樣姐。仲有city fire (PT), THEI (PT), POLY SPEED (ME FT,PT), SHADE 呢D GPA相對收分冇咁高...

想同你地講
BSE唔會搵唔到工,但人工唔會好高。慢慢做下５－６年,拿到個B牌真係幾好嫁，之後人工會２０Ｋ以上。你叻仔既就會做到工程師....呢一行慢慢做下野,又可以有其他TOP-UP DEGREE 去SUPPORT 你。真心係唔錯...岩哂一D成績中中等等..平平凡凡搵3-4萬一個月再結婚生仔。只要香港仲有building....BS一定會有工作。 如果唔小心讀左BSE既同學仔...祝你好運。如果.,,真係想升學..讀ASSO...HKCC多女又易入8大。我讀IVE都咁話嫁啦。因為IVE真係學店黎嫁屌佢老母。讀IVE最緊要係學識做人....識擦鞋...識朋友...

對手
有BSE HD/ASSO 仲有2間院校。city BSE ASSO + POLY BSE HD, 冇錯..人地做咩都威過你地IVE仔..同埋有本部既照顧。升學提供左最大既保障。讀人地院校囉屌! 我都建議讀!
IVE BSE 各科小弟既分析: 希望幫到你地
=計數科,有做PP就一定A到..做多D操多D,操到佢老母臭系。
=背書科,識人好重要!要多D與同學仔分享TIPS,多做PP...因為黎黎去去都係會考果D,,保你B以上。信MISS必勝!
=語文科,睇你識唔識擦鞋同語文底好唔好,同MISS/呀SIR關係OK既,大家都識做 C+或以上
=Project系列,小心簡組員...因為一份project入邊會最少有2-3份report/presentation。難A的...正常都有B以上
=垃圾科,唔計GPA,有出席就得。

SEM 1
Engineering Science for BS
Engineering Mathematics for BS
English and Communication: Workplace Interaction
Information Technology Essentials - Service (搵人幫你做功課就得, 識擦鞋)
Building Technology
Electrical Services Fundamentals
Building Services Drawing (自己係屋企多多練習...最緊要快快快快快快..速度)
Whole Person Development: Self-Efficacy Enhancement

SEM 2
Vocational Chinese Communication: Putonghua Conversation and Reports
Piped Services and Fire Safety Installations A
Electrical Installations A
English and Communication: Workplace Correspondence
Construction Management and Supervisory Skills
Whole Person Development: SMART in Action
HVAC Technology

SEM 3 (呢個SEM會同時出現兩個GROUP PROJECT...)
Whole Person Development: Global Vision
English and Communication: Persuasive Presentations
BS Software Applications
BS System Design A
Electrical Installations B
自選Elective (簡一個你覺得自己有利既科)

SEM 4 (有A/B餐, 我建議鍾意靠自己既人簡A餐, 靠人地FREE RIDER既簡B餐)
Whole Person Development: Integrated Career Development
Vocational Chinese Communication: Putonghua Presentations, Administrative and Technical Text Writing
Indoor Environment and HVAC Systems
English and Communication: Promotional Materials
Piped Services and Fire Safety Installations B (A餐)
Energy Management in Building(B餐)
Building Information Modeling in BS Design(B餐)
BS System Design B
Electrical Services and Building Management Systems (A餐)
Practical Training (Building Services)

SEM 5
Commissioning and Maintenance
Industrial Attachment
English and Communication: Reports
Industry-Based Student Project (大佬黎)

獎學金問題
一句講哂睇成績。

加油啦各位BSE...同學.....
利伸:唔好起我底,識我既人都唔好爆我出黎。

仲有city bse
只係改左名

冇錯!
但九成九收親生仔....只有POLY先收IVE仔

push

你好 本身dse數拎3 對工程唔太認識 但想讀呢科 建唔建議？

英文幾多

1.. 讀完ive fd

我都係得3，只要你努力、乜科都得，呢科好辛苦，比狗讀
你得唔得

你仔定女，女讀既話有着數，仔就....要更努力囉

自己本身較懶 本身報咗hotel 但依家想讀科專啲既科

hotel就算啦，讀完同中六畢業冇分別
讀專科好，呢一科...一定搵到工囉

工程嚟講 bse會唔會係較易 我見佢每樣都涉獵少少 好似比起其他會淺啲？

你可以咁講既，冇話難同唔難，你操得多卷就識嫁啦 我冇讀過其他engineering,我唔知呀

洗唔洗讀m1 m2?

sem1有一科係要識呢d,但你數學有3勤力少少一定冇問題！

好撚簡單嫁屌

又推人去死
BSE

恭喜你，P字頭串到你馬撚咁

cityu 講明唔收ive最多收少少poly hd

冇推人去死，真心，大有得簡唔好簡BS
冇得簡就......出去做野囉屌

我呢個post係for 唔小心，鬼暗眼

簡單版既微積分啫 唔難

係囉，所以city 可直接898

你地反應令到我好驚 會有咩事發生

Poly 每年有40個位左右
一半比親生仔
另一半就其他asso hd爭
Ive大約佔呢一半嘅一半 大約十零個位

想增加升poly 嘅機會
最好練好d英文 熟多d design
有intern 返係你地比poly hd 優勝嘅地方

而poly hd比ive 勁嘅地方係環境chur
一班入面好多都有22分或以上 英文底好
讀多好多theory eg: thermodynamics, electric
Design 強 請到好多做consultant 嘅advisor 教

所以想升poly 最好練好d 英文同熟design

利申： polyhd 倖存者，同ive升poly 嘅人做完pj嘅感覺係ive d 嘢真係好簡單，好多gpa好高但一做design pj 係啞咗同淨識左抄右抄

遲d你就知嫁啦，最大又係佢...最串又係佢...最樣...又係佢...狗乜不屌

你而家出咗嚟做嘢？有冇見過cityu bse？我好似冇乜見過

ive hd project科咪撚玩啦 上至GPA高下至GPA垃圾 都係左抄右抄
有乜計 年年做既DESIGN都一鳩樣 俾你都抄

想知polyhd 一年幾多人讀?

師兄有感而發
IVE仔係狗，一係唔好讀，要讀就讀poly HD

60

冇見過city bse, asso就見過，degree班人死哂？

可能全部有好路數，轉曬行

poly bse既人每一個都好屌打
利伸番工，intern見到好多大佬都係poly bs 活字典

城大讀BSE 當水泡科咋

真係未見過city bse,0消息

樓主岩岩GRAD? MH到讀?

唔好問呢d啦，學術交流啦

有冇咁撚陰公呀

最主要想同ive bse fm講升學情況
確實係因爲課程設計同收生方法令到ive bse同其他asso hd有分別

ive fm 想升u 咪努力d 學好英文同熟design
唔好抱住過到海就神仙嘅心態

各位聽師兄講啦做人定做狗，自己簡

做收銀成層得兩三個city 不過係city ee做elv

最後IVE HD GRAD搵工 開13K既話 屌哂你地老母

cityu班人year 2揀科嗰陣時個個都沖曬去surveying同civil，淨返最低分嗰班人先揀bse

唔知city 果邊點玩

Bse 係餓你唔死 發唔到達

開高d,唔好做爛市

18000啦，

笑咗，工程已經慘，之後連bse都好吹奏
出到嚟慘過做狗，一世既二奶仔比人前後插

溫馨提示:小心個in你...好串/...串過馬撚...但忍住..想入BSE 就要過到佢果關

深深感受到
個時in 到想即刻走
仲引唔住串左佢一，兩句

咁撚惡

出街見到佢，一定打尻佢

但我之後都會見到佢

其實讀bse 升u 除咗poly bse 同各大mech 外，仲有其他科可以揀，包括各u 既環境同能源科，
1.ust sustainable energy engineering
2.ust chemical and environmental engineering
仲有其他。。。

屌你老母咪撚讀BSE 夕陽行業 讀完書都係係地盤搬料

今年仲有無ive bs仔入到hku mech

幫我打尻佢

點會呀，唔好吹咁大

冇掛

識人hku year 1 offer

成績好唔好結果都係一鳩樣
又咪係地盤比人屌

對

樓主未撚岀嚟做野就係到FF,咪撚推人去做呀
Bse係無生活架，個二萬幾覺得好多？
除翻開工時好少炸

咪撚吹奏啦 狗先做BSE

n賤 無尊嚴

樓豬on9 唔洗理 推人入火坑

電牌電牌，輪到你有先再講啦
GE人工咪又係得18000-20000 好多咩？
警察講緊二萬五呀傻9

仲有話咩公司一定請翻你，你咁平，梗係請你條傻9啦

屌就一定嫁啦!
地盤個個都狗

工程做到cheap晒

唔好誤會.....有得簡唔好簡BSE...我都大力支持
我只係想幫一D唔小心又入撚左既人。咁佢地都要生活ma

認同呀屌
餓你唔死!

呀，ive 仔無scheme行，GE又無
大多只有sub仔運，慢慢比上家撚啦

上得翻U，只可以講得幾個

IVE...應該去讀幼教

Ive bse cut 撚哂佢啦
個市場係要班工人
你讀完都係做工人

好中正解
班工人仲叻過你

呢到連登行行都話死嫁啦

有時見d人話工程死真係得啖笑

可能佢地覺得冇5萬就係死

而家做個睇伙都2萬左右

餓唔死人又hea

當然捱5年拎牌果段時間係超辛苦

如果要求唔高2萬幾
日日返去上網
絕對唔難

冇5萬始終會比人笑既

屌咪撚水班DSE雞啦
bse由sub仔去到顧問都辛苦到傻
人工又唔係特別高
大電 ME science 其他冷門工程都科都可以做bs
但讀bs 呢世只可以做bs
唔似大電可以拎C牌
唔夠ME精通冷氣
唔夠消防熟 仲有水匠
唯一優點咪比其他非bse科嘅熟香港例
不過講真 本例書黎黎去去都係個啲 做落就會識
讀完bse 冇幾多人真係做返呢行
就算係 好快就轉行

讀能源 玩撚完

唔好讀工程
就算讀，千祈唔好揀BSE，唔夠其他科專，即使你將來想移民外國，BSE唔會幫你搵到啲咩工

Hea乜

各位CHING 想問下

將來讀完bse/ME有咩牌可以/必須考

考嘅牌同做嘢嘅post(eg. contractor/consultant)有咩影響？

呢行文化生態好差，好多老屎忽，上家壓下家，唔妥你就撚鳩你，
啲野成日改，唔OT做根本做唔哂，
又辛苦，人工又唔係特別高，要落地盤污穢，連工人都可以屌鳩你。
唔諗下如果係好做嘅話，點解年年IVE收咁多學生，呢行仍然長期缺人唔夠人手？

咪撚聽樓豬條冚家剷亂講，好好諗清楚，唔想你地後悔。

Ching打份工姐，唔會冚家剷既

imeche, cibse, CEng, HKIE(MCL, BSS), RPE

讀BSE可以charter CIBSE, HKIE, ICE
ME都得
Contractor考牌已經好叻，做到PM
consultant啲牌周圍都有，不過顧問經驗加牌可以做到client架啦

p字頭係空降落黎果位？

一睇就知未做過野

樓豬你未出黎做野唔好亂講野害人，
可能你聽IVE tutor吹到呢行好正咁，其實正正相反，問清楚啲師兄，再唔係連登開post，有幾多讀完bse嘅會做返呢行？摩hill bse四年前開到6班，呢行依然唔夠人到過黎大電r intern，諗清楚啦

我覺得mech仔做冷氣應該唔夠bs仔嚟

做過呀，睇你做contractor /consultant 姐，我年資少，冇被屌，但大把人比人屌，見過

我真係冇叫人讀，只係想幫一d唔小心入左黎，幫得就幫

即係如果想做consultant嘅話 考唔考牌對之後條path無影響？

消防都有major讀？

睇伙邊有野做

合作過啲顧問冇牌
但將來做pm級，想入龍頭or跳出去外國（有啲顧問公司係全球業務）最好有張牌係手

最好有張牌係手

有呀 香港有消防工程讀

其實係 不過ME仔除咗冷氣仲可以做lift
收哂bse皮

出黎出路點？

去消防處做inspector
再唔係去外國
呢科香港地比較窄

不敢苟同

我做consultant mvac, d 同事hku ust mech一出嚟都係唔識冷氣。仲要唔識其他範數，夾嘢麻煩好多。電唔夠大電專就一定，但你話其他範數唔夠ME嚟真係吹大咗。

Bse 除左風火水電都識之外，更重要識係design玩節能環保，依家香港大陸d pj 全部都要求玩環保。ME fg 一定唔會夠bse熟。

Bse出嚟做main con 好過ME出身；consultant 大家平起平坐；十仔ME 好d。

因為我做過幾單，全部顧問client卡片係ME/大電出身，風火水電lift煤氣一腳踢，好勁揪
能源又有專讀環境能源嘅顧問
相反bse出黎，淨係識撻contract同COP，死都話要跟spec，但唔明當中點解係做唔到，同佢解釋又唔明，講到我好似特登呃client錢咁

可能我年資少

THEI 認可咩?
當年重onon99走去讀左uclan

點解十仔ME好啲

小弟讀緊mech，畢業之後入唔到client應該做mvac consultant，我想問吓點解bs仔同me仔做consultant 會平起平坐，感覺mech仔學好少冷氣嘅theory

十仔成日睇catalog 睇機械部件，例如睇lift /pump 咁，落手搞機械嘢ME會熟d。

BSE 較少接觸機械部件，學design 畫cad多。

Consultant 唔見邊一間u特別話出色

根據poly fg 人工報告
BSE fg 人工已經高過civil

因為多十仔同物管維修做 但物管維修唔洗諗升職考牌

想知ive fyp會做啲咩？
48 credit咁多

pt hd
揀EE 定BSE 好

BSE for sure
易讀好多

岩岩畢業，依家報左ive 係咁推個個uwe top up ,驚有伏

師兄,我今年MH SEM 3, CGPA 得3.86,入U 有冇機？ 同埋我想問下有幾多人今年入到U, 佢哋大概係幾多分？？

係呀!係咁多credit...自己諗點算..不過係個人project

我覺得EE...EE有鏗哥大照..信鏗哥必勝

IVE係學店黎嫁ma....唔叫你讀...邊個養佢地呀?...只要有錢...話知你讀唔讀得黎...話知你認唔認可

keep住啦ching...多數都得

你覺得ust 嗰科能源工程制唔制得過？ 。如果我想保底入U 。 我到時non jupas 好唔好將佢放first choice , 之後mech 放係之後？？？

聽人講energy 收分冇me咁高，你可以咁做但我係你...Me係放first choice

其實如果我想升U , A 餐嘅優勢係咪多啲。因為我揀咗B 餐，就係貪佢易，聽其他師兄講話好易。

來年係第一批畢業生(2019)....聽呀SIR講佢地生生性性...正常都fulfill到..家下係等待認可中

B就有group project...
A就考多一科數+背野

睇你點簡

我宜家都有參加啲學會同課外活動，例如做咗ashrae 主席，engine so 嘅committee，參加咗英國交流團，幫人補習嘅study group，參加咗好多專係幫胡sir 打飛機嘅活動。呢啲係升U 上有冇幫助？

冇

因為IVE仔始終都係IVE仔

姐係U 剩睇成績？唔睇活動？
但係如果我報ive 自己搞嗰個去英國留學嘅獎學金嘅話，有冇用？？？

成績係最重要...參加呢d係識人嫁炸

英國果個...我地上年都有...去左同唔去無分別

仆街，咁姐係我浪費曬啲時間

CIBSE 主席又如何?
ASHRAE 主席又如何?
IVE工程部主席又如何?
除非HKIE睇好你

IVE仔就係IVE要認命!
冇撚用嫁!

講真
以前見班x 安 engine 自己落手落腳放線
水喉個班搬廁所

知就好
Sub仔 =識英文加用少少知識嘅地盤佬

無撚用架

人地收你都係睇interview 同成績架啦

有個degree咁解，入咗行，始終都要讀個翻嚟

sem4 gpa 4.0

利申:A餐

英國exchange 比較有用，其他冇咩用

巴打好有心，好詳細
各位想入u嘅，得兩個字，就係勤力
有咩問題可以上來問架，好多人會幫你
利申，今年畢業，下年升poly Bse

呢個真
去下英國，十幾日，返來interview都有野吹下

我就係冇去冇得吹

同埋運氣

其實入ME 易啲定係BSE 易啲？？？

入左行好多都要有學位
Ive uwe 就未有認證
Uwe top-up 好似唔關bs 事
佢教埋D英國離地/小眾野
香港一定唔會用

讀ME會唔會做消防 聽人講多數做冷氣同水喉

SHAPE果兩個BSE DEGREE同學仔做足你所講嘅嘢，
但最後冇一個Professional Institutions認佢地嘅DEGREE。

你都on9。大電同BS行電牌同考電牌既scheme係一模一樣，全港得大電同bse可以咁。 咩bs冇得考C牌，唔識唔好亂講。

消防同piping 一樣

只有大電考到嗰個係消防牌

你就on9 知唔知bse拎c牌係有幾難拎？
bse主修電+工作經驗做電都未必pass，大把char咗CIBSE同HKIE都拎唔到c
行出去問下幾多c牌係讀bse啦
唔識就唔好亂講

定X ?
洗埋廁所未

講乜鬼攞牌，頂得順頭一年先再講

本程都想揀工程FD,但考慮到自己數底差加上冇讀過物理，所以揀左商

BSE....

成績得咪一樣都得，如果係女，Professor見到你都狗沖

我覺得ME, ME hku,cu,cityU,UST,PolyU都有得讀，HKU唔得咪下一間，，你唔係7下7下一定有一間收你。

BSE就係圍威喂一條傻屌話哂事。（收左皮都唔知咩事）

cu就一定要有3322先收你（屌我都已經報non-jupas)
其他就睇GPA.

到時你做咩，係你老細幫你選擇，唔係你去選擇，做人定做狗，你地唔係唔識分呀wa?

Dse 中文 英文有3 ，報hku,cu, cityu 要考ielts

ust 同poly 就唔洗

你地全部都on撚9，睇emsd啦

金記engine 都係落地盤搬料炸
架料，隔音，風扇，保溫乜柒都要搬

你就on撚9既，FD梗係簡多女既科，食左條先！入左工程，全部都係賓州....女？我屌你老母啦

邊間me grad做bse比較好定係間間都係差唔多

啱呀所以好彩我都轉左胎

冇女...好撚慘嫁

你又知既

IT狗

識讀就一定係讀 EG 114403 電腦工程

讚成👍👍

呢科係BSE?

唔係， I 大神科嚟，以前叫電腦工程起碼一半人上返大學，不過依家改咗名叫電腦及電子工程

係真唔係呀一半人上大學？

係，大多數都上返三大

咁厲害
難唔難讀嫁？

IVE仔同大學生比始終有好大差距

做IVE仔真係幾慘你地唔好咁啦

我就覺得認可個機會細

消防有另外消防工程讀

你個名

收唔到面試通知係咪唔收?

uclan呢

屌咪撚信條友 呢科係it要你學program+電子野
根本冇可能容易讀，更加冇乜可能比你上返3大
如果有科hd有一半人上返3大仲要易讀
一早有千幾人去報啦

成班dse 17 分俾你吹到22分

超易讀不解釋，邊撚個話依科上唔到三大

Civil 白紙都2萬

人地高級d

cpeg 左攻comp右攻electronic，兩範食哂

有無真係咁勁呀

電子

Ching們傾番BS吧

咪撚做Bse 呀，翻到去又要落site 暴曬

site一家曬嫁啦

想要cad notes 練下
求圖

畫自己條J
唔同view都畫一次

碌屎就冇啦, 不過可以俾d assignment 你練下

唔好水班00 後啦, 睇人架渣
你對ICT 有能力又有興趣一定讀得好架
講咩都係假, 根本睇自己興趣最重要

uclan都一樣。

認真，上YouTube 學
學校教個啲垃圾嚟

你對佢地真好!

autoCAD 考速度

我覺得...........應該唔會

721 見!
一齊發夢! 大推

伏到Hihi 千其唔好入

願聞其詳多啲

做撚到想死

介唔介意講多少少

睇下今日幾多度，再諗落site行個下

我無知，係咪做得bse就冇可能stay office?

有，但個個都要site work 架啦，做完咪上翻去office
有啲咪可能係公司做 tender ,不過又係咩經驗都無，點做姐
所以係地盤做野係必經之路

暑發夢見唔到呢嗰post
早知就入btms上surveying喇

有冇喺thei讀緊bse嘅人可以分享下

利申 準備入去讀

聽人講好伏
背書多

伏喺邊 可唔可以講多啲？另外想知出到嚟做野同ugc 差幾遠？

Ching個名......

咁似我個FD

Thei 同IVE果個都一樣,都係果D呀SIR...

讀高清嘅生活模式會唔會好唔同
想有啲心理準備
認真中片學9 fing fing 唔知Hand唔handle到高清